src/Compiler/CompilerCorrectness.v
@@ -13,6 +13,8 @@ Open Scope string_scope.
 Open Scope itree_scope.
 Open Scope list_scope.
 
+Locate FMapAList.alist.
+
 Section RAB.
 
   Context {A B : Type}.
@@ -201,7 +203,7 @@ Open Scope list_scope.
 Fixpoint compile_decs (ds:decs) :=
 match ds with
   | nil => nil
-  | h :: t => match h with | Var x => [(LLVMAst.IId (LLVMAst.Name x), LLVMAst.INSTR_Alloca (DynamicTypes.DTYPE_I 32) None None) ; (IVoid 0%Z, (INSTR_Store false ((DTYPE_I 32%N), (EXP_Integer (Int32.unsigned (Int32.repr 0%Z)))) (DTYPE_Pointer, (EXP_Ident (ID_Local (Name x)))) None)) ] ++ (compile_decs t) end
+  | h :: t => match h with | DVar x => [(LLVMAst.IId (LLVMAst.Name x), LLVMAst.INSTR_Alloca (DynamicTypes.DTYPE_I 32) None None) ; (IVoid 0%Z, (INSTR_Store false ((DTYPE_I 32%N), (EXP_Integer (Int32.unsigned (Int32.repr 0%Z)))) (DTYPE_Pointer, (EXP_Ident (ID_Local (Name x)))) None)) ] ++ (compile_decs t) end
 end.
 
 Fixpoint extract_vars_p (p : stmt) : list string :=
@@ -231,7 +233,7 @@ induction ds.
 + destruct a.
 intros.
 
-assert (eutt eq (E:=(CallE +' PickE +' UBE +' DebugE +' FailureE)) (Ret (add_variables (Var x :: ds) m l g)) (x_ <- Ret (add_variables [Var x] m l g) ;; let '(m', (l', (g', tt))) := x_ in Ret (add_variables ds m' l' g'))). {
+assert (eutt eq (E:=(CallE +' PickE +' UBE +' DebugE +' FailureE)) (Ret (add_variables (DVar x :: ds) m l g)) (x_ <- Ret (add_variables [DVar x] m l g) ;; let '(m', (l', (g', tt))) := x_ in Ret (add_variables ds m' l' g'))). {
   setoid_rewrite <- add_variables_is_itree.
   rewrite add_variables_itree_binds.
   apply eutt_clo_bind with (UU:=eq); try reflexivity.
@@ -288,7 +290,7 @@ induction ds.
 + destruct a.
 intros.
 
-assert (eutt eq (E:=(CallE +' PickE +' UBE +' DebugE +' FailureE)) (Ret (add_variables_2 (Var x :: ds) m l g)) (x_ <- Ret (add_variables_2 [Var x] m l g) ;; let '(m', (l', (g', tt))) := x_ in Ret (add_variables_2 ds m' l' g'))). {
+assert (eutt eq (E:=(CallE +' PickE +' UBE +' DebugE +' FailureE)) (Ret (add_variables_2 (DVar x :: ds) m l g)) (x_ <- Ret (add_variables_2 [DVar x] m l g) ;; let '(m', (l', (g', tt))) := x_ in Ret (add_variables_2 ds m' l' g'))). {
   setoid_rewrite <- add_variables_is_itree_2.
   rewrite add_variables_2_itree_binds.
   apply eutt_clo_bind with (UU:=eq); try reflexivity.
@@ -332,7 +334,7 @@ Fixpoint add_variables_asl (vars : decs) (e:env) : (env * unit) :=
 match vars with
 | nil => (e, tt)
 | h :: t => match h with
-            | Var x =>
+            | DVar x =>
                 let e' := (FMapAList.alist_add x (Int32.repr 0%Z) e) in
                   add_variables_asl t e'
             end
@@ -342,7 +344,7 @@ Fixpoint add_variables_asl_itree {E} (vars : decs) (e:env) : itree E (env * unit
 match vars with
 | nil => Ret (e, tt)
 | h :: t => match h with
-            | Var x =>
+            | DVar x =>
                 let e' := (FMapAList.alist_add x (Int32.repr 0%Z) e) in
                   Tau (add_variables_asl_itree t e')
             end
@@ -365,7 +367,7 @@ Qed.
 
 Lemma add_variables_asl_itree_binds {E} :
 forall e x t,
-add_variables_asl_itree (E:=E) (Var x :: t) e ≈ x_ <- add_variables_asl_itree [Var x] e ;; let '(e',tt) := x_ in add_variables_asl_itree t e'.
+add_variables_asl_itree (E:=E) (DVar x :: t) e ≈ x_ <- add_variables_asl_itree [DVar x] e ;; let '(e',tt) := x_ in add_variables_asl_itree t e'.
 Proof.
 intros.
 simpl.
@@ -384,7 +386,7 @@ induction ds; intros.
   rewrite interp_asl_ret.
   reflexivity.
 + destruct a.
-  assert (eutt eq (E:=E) (Ret (add_variables_asl (Var x :: ds) e)) (x_ <- Ret (add_variables_asl [Var x] e);; (let '(e',tt) := x_ in Ret (add_variables_asl ds e')))). {
+  assert (eutt eq (E:=E) (Ret (add_variables_asl (DVar x :: ds) e)) (x_ <- Ret (add_variables_asl [DVar x] e);; (let '(e',tt) := x_ in Ret (add_variables_asl ds e')))). {
     setoid_rewrite <- add_variables_asl_is_itree.
     rewrite add_variables_asl_itree_binds.
     apply eutt_clo_bind with (UU:=eq); try reflexivity.
@@ -410,7 +412,7 @@ Qed.
 
 Lemma unfold_add_variables_2 :
 forall x ds m l g,
-add_variables_2 (Var x :: ds) m l g = add_variables_2 ds (mem_stack_add m x (Int32.repr 0)) (FMapAList.alist_add (Name x) (UVALUE_Addr (next_logical_key m, 0%Z)) l) g.
+add_variables_2 (DVar x :: ds) m l g = add_variables_2 ds (mem_stack_add m x (Int32.repr 0)) (FMapAList.alist_add (Name x) (UVALUE_Addr (next_logical_key m, 0%Z)) l) g.
 Proof.
 intros.
 simpl.
@@ -419,7 +421,7 @@ Qed.
 
 Lemma unfold_add_variables_asl :
 forall x ds e,
-add_variables_asl (Var x :: ds) e = add_variables_asl ds (FMapAList.alist_add x (Int32.repr 0) e).
+add_variables_asl (DVar x :: ds) e = add_variables_asl ds (FMapAList.alist_add x (Int32.repr 0) e).
 Proof.
 intros.
 simpl.
@@ -702,9 +704,9 @@ Qed.
 
 Definition well_formed (ds:decs) (p:prog) : Prop :=
 forall x e,
-(In (Var x) ds <-> In (Assign x e) p) /\
-((~ In (Var x) ds) <-> (~ In (Assign x e) p)) /\
-((count_occ dec_dec ds (Var x)) < 2)%nat.
+(In (DVar x) ds <-> In (Assign x e) p) /\
+((~ In (DVar x) ds) <-> (~ In (Assign x e) p)) /\
+((count_occ dec_dec ds (DVar x)) < 2)%nat.
 
 
 
@@ -745,8 +747,8 @@ Qed.
 
 Lemma add_variables_asl_updates : forall ds e e' x,
   add_variables_asl ds e = (e', tt) ->
-  (In (Var x) ds -> FMapAList.alist_find x e' = Some (Int32.repr 0)) /\
-  (~ In (Var x) ds -> FMapAList.alist_find x e' = FMapAList.alist_find x e).
+  (In (DVar x) ds -> FMapAList.alist_find x e' = Some (Int32.repr 0)) /\
+  (~ In (DVar x) ds -> FMapAList.alist_find x e' = FMapAList.alist_find x e).
 Proof.
 induction ds.
 + intros.
@@ -764,7 +766,7 @@ induction ds.
     destruct (string_dec x0 x); subst.
     -- clear H0.
        specialize IHds with (e := (FMapAList.alist_add (RD_K:=String.RelDec_string) x (Int32.repr 0) e)) (e':=e') (x:=x).
-       destruct (in_dec dec_dec (Var x) ds).
+       destruct (in_dec dec_dec (DVar x) ds).
        --- apply IHds; auto.
        --- rewrite alist_find_add_eq in IHds.
            apply IHds; auto.
@@ -776,10 +778,10 @@ induction ds.
      destruct a.
      simpl in *.
      destruct (string_dec x0 x); subst.
-     -- assert (Var x = Var x \/ In (Var x) ds). { left. reflexivity. }
+     -- assert (DVar x = DVar x \/ In (DVar x) ds). { left. reflexivity. }
         contradiction.
      -- specialize IHds with (e := (FMapAList.alist_add (RD_K:=String.RelDec_string) x0 (Int32.repr 0) e)) (e':=e') (x:=x).
-        assert (~ In (Var x) ds). {
+        assert (~ In (DVar x) ds). {
           unfold not.
           intros.
           destruct H0; auto.
@@ -954,8 +956,8 @@ Qed.
 
 Lemma add_variables_2_updates_ptr : forall ds m l g x m' g' l',
   add_variables_2 ds m l g = (m', (l', (g' tt))) ->
-  (In (Var x) ds -> exists ptr, FMapAList.alist_find (Name x) l' = Some (UVALUE_Addr ptr) /\ allocated ptr m') /\
-  (~In (Var x) ds -> FMapAList.alist_find (Name x) l' = FMapAList.alist_find (Name x) l).
+  (In (DVar x) ds -> exists ptr, FMapAList.alist_find (Name x) l' = Some (UVALUE_Addr ptr) /\ allocated ptr m') /\
+  (~In (DVar x) ds -> FMapAList.alist_find (Name x) l' = FMapAList.alist_find (Name x) l).
 Proof.
 induction ds.
 + intros.
@@ -976,7 +978,7 @@ induction ds.
     destruct (string_dec x0 x); subst.
     -- clear H0.
        specialize IHds with (l := (FMapAList.alist_add (RD_K:=eq_dec_raw_id) (Name x)(UVALUE_Addr (next_logical_key m, 0%Z))  l)) (l':=l') (x:=x) (m:=(mem_stack_add m x (Int32.repr 0))) (g:=g) (g':=g') (m':=m').
-       destruct (in_dec dec_dec (Var x) ds).
+       destruct (in_dec dec_dec (DVar x) ds).
        --- apply IHds; auto.
        --- rewrite alist_find_add_eq in IHds.
            exists ((next_logical_key m, 0%Z)).
@@ -992,10 +994,10 @@ induction ds.
      destruct a.
      simpl in *.
      destruct (string_dec x0 x); subst.
-     -- assert (Var x = Var x \/ In (Var x) ds). { left. reflexivity. }
+     -- assert (DVar x = DVar x \/ In (DVar x) ds). { left. reflexivity. }
         contradiction.
      -- specialize IHds with (l := (FMapAList.alist_add (RD_K:=eq_dec_raw_id) (Name x0) (UVALUE_Addr (next_logical_key m, 0%Z)) l)) (l':=l') (x:=x) (m:=(mem_stack_add m x0 (Int32.repr 0))) (g:=g) (m':=m') (g':=g').
-        assert (~ In (Var x) ds). {
+        assert (~ In (DVar x) ds). {
           unfold not.
           intros.
           destruct H0; auto.
@@ -1068,7 +1070,7 @@ FMapAList.alist_find x e' = Some (Int32.repr 0).
 Proof.
 intros.
 apply add_variables_asl_updates with (x:=x) in H.
-destruct (in_dec dec_dec (Var x) ds).
+destruct (in_dec dec_dec (DVar x) ds).
 + apply H; auto.
 + rewrite alist_find_add_eq in H.
   apply H; auto.
@@ -1076,7 +1078,7 @@ Qed.
 
 
 Lemma add_variables_asl_some_i : forall x ds e e',
-In (Var x) ds ->
+In (DVar x) ds ->
 add_variables_asl ds e = (e', tt) ->
 exists i, FMapAList.alist_find x e' = Some i.
 Proof.
@@ -1091,7 +1093,7 @@ induction ds; intros.
     assumption.
   - simpl in H.
     destruct H.
-    assert (Var x0 <> Var x). {
+    assert (DVar x0 <> DVar x). {
       unfold not.
       intros H'.
       inversion H'.
@@ -1200,7 +1202,7 @@ Admitted. *)
 
 
 Lemma add_variables_2_all_find : forall x ds m l g m' l' g',
-In (Var x) ds ->
+In (DVar x) ds ->
 add_variables_2 ds m l g = (m', (l', (g', tt))) ->
 exists ptr,
 allocated ptr m' /\ Maps.lookup (Name x) l' = Some (UVALUE_Addr ptr).
@@ -1218,7 +1220,7 @@ induction ds; intros.
   - simpl in H0.
     simpl in H.
     destruct H.
-    assert (Var x0 <> Var x). {
+    assert (DVar x0 <> DVar x). {
       unfold not.
       intros H'.
       inversion H'.
@@ -1267,13 +1269,146 @@ split.
 + apply add_variables_asl_some_i with (ds:=ds) (e:=e); auto.
 Qed.
 
+
+ Lemma denote_exp_i32 :forall t g l m,
+      ⟦ EXP_Integer (Int32.intval t) at (DTYPE_I 32) ⟧e3 g l m
+        ≈
+        Ret (m, (l, (g, UVALUE_I32 t))).
+  Proof.
+Admitted.
+
+
+
+Lemma simpl_ident : forall g l m n i,
+ℑ3 (⟦ (IId (Raw (n)%Z), INSTR_Op (EXP_Integer (Int32.unsigned i))) ⟧i) g l m ≈ Ret3 g (FMapAList.alist_add (Raw n) (UVALUE_I32 i) l) m tt.
+Admitted.
+
+Lemma simpl_assign_3 : forall x i g l m ptr n,
+allocated ptr m ->
+Maps.lookup (Name x) l = Some (UVALUE_Addr ptr) ->
+ℑ3 (⟦(IVoid 0%Z, INSTR_Store false (DTYPE_I 32, EXP_Ident (ID_Local (Raw n))) (DTYPE_Pointer, EXP_Ident (ID_Local (Name x))) None)⟧i) g (FMapAList.alist_add (Raw n) (UVALUE_I32 i) l) m
+≈ Ret3 g (FMapAList.alist_add (Raw n) (UVALUE_I32 i) l) (match write m ptr (DVALUE_I32 i) with | inr x => x | _ => empty_memory_stack end) tt.
+Admitted.
+
+(* Definition non_mod (g g' : global_env) (l l' : local_env) (m m' : memory_stack) : Prop := 
+g = g' /\
+m = m' /\
+forall x v, FMapAList.alist_find (Name x) l = Some v <-> FMapAList.alist_find (Name x) l = Some v.
+
+Lemma compile_non_mod : forall p g l m g0 l0 m0 g1 l1 m1,
+⟦ compile_aux p 0 ⟧c3 g l m ≈ Ret3 g0 l0 m0 tt ->
+⟦ compile_aux p 1 ⟧c3 g l m ≈ Ret3 g1 l1 m1 tt ->
+non_mod g0 g1 l0 l1 m0 m1.
+Proof.
+induction p; intros.
++ give_up.
++ simpl in *.
+  simpl in *.
+
+  - 
+Admitted. *)
+
+Lemma bind_ret1 {RR} {E}: forall v p,
+eutt RR (E:=E) (x_ <- Ret1 v tt;; (let (e', _) := x_ in interp_asl p e')) (interp_asl (A:=unit) p v).
+Proof.
+intros.
+rewrite bind_ret_.
+red.
+Admitted.
+
+(* Lemma test2 {A} : forall p t1 n g l i m,
+eutt (eutt_inv (A:=A) TT) t1 (⟦ compile_aux p (n + 1) ⟧c3 g (FMapAList.alist_add (Raw n) (UVALUE_I32 i) l) m) ->
+eutt (eutt_inv (A:=A) TT) t1 (⟦ compile_aux p (n + 1) ⟧c3 g (FMapAList.alist_add (Raw (n + 1)%Z) (UVALUE_I32 i) l) m).
+Proof.
+induction p; intros.
++ simpl in *.
+  give_up.
++ 
+ *)
+
+Lemma test : forall p e g l m n,
+eutt (eutt_inv TT) (interp_asl (denote_prog p) e) (⟦ compile_aux p n ⟧c3 g l m) ->
+eutt (eutt_inv TT) (interp_asl (denote_prog p) e) (⟦ compile_aux p (n + 1)⟧c3 g l m).
+Proof.
+induction p; intros.
++ simpl in *; auto.
++ simpl in *.
+  destruct a.
+  - destruct e0; simpl in *; rewrite interp_asl_bind.
+    -- rewrite bind_ret_.
+       rewrite interp_asl_SetVar.
+       rewrite bind_ret_.
+       repeat setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_cons.
+       rewrite InterpreterCFG.interp_cfg3_bind.
+       rewrite simpl_ident.
+       rewrite bind_ret_.
+       rewrite InterpreterCFG.interp_cfg3_bind.
+       assert (exists ptr, allocated ptr m /\ Maps.lookup (Name x) l = Some (UVALUE_Addr ptr)). give_up.
+       destruct H0 as [ptr].
+       destruct H0.
+
+
+
+       rewrite simpl_assign_3 with (ptr:=ptr); auto.
+       --- rewrite bind_ret_.
+           apply IHp.
+           assert (eutt eq (E:=(CallE +' PickE +' UBE +' DebugE +' FailureE)) (interp_asl (denote_prog p) (FMapAList.alist_add x i e)) (interp_asl ((v <- Ret i;; trigger (SetVar x v));; denote_prog p) e)). {
+            rewrite bind_ret_.
+            rewrite interp_asl_bind.
+            rewrite interp_asl_SetVar.
+            rewrite bind_ret_.
+            reflexivity.
+            }
+           clear H2.
+           assert (⟦ (IId (Raw n), INSTR_Op (EXP_Integer (Int32.unsigned i)))
+               :: (IVoid 0%Z,
+                  INSTR_Store false (DTYPE_I 32, EXP_Ident (ID_Local (Raw n)))
+                    (DTYPE_Pointer, EXP_Ident (ID_Local (Name x))) None) :: 
+                  compile_aux p (n + 1) ⟧c3 g l m ≈ (⟦ compile_aux p (n + 1) ⟧c3 g (FMapAList.alist_add (Raw n) (UVALUE_I32 i) l)
+           match write m ptr (DVALUE_I32 i) with
+           | inl _ => empty_memory_stack
+           | inr x0 => x0
+           end)). {
+              repeat setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_cons.
+               rewrite InterpreterCFG.interp_cfg3_bind.
+               rewrite simpl_ident.
+               rewrite bind_ret_.
+               rewrite InterpreterCFG.interp_cfg3_bind.
+               rewrite simpl_assign_3 with (ptr:=ptr); auto.
+               rewrite bind_ret_.
+                reflexivity.
+           }
+           clear H2.
+           
+           assert (eutt (eutt_inv TT) (interp_asl (denote_prog p) (FMapAList.alist_add x i e))
+                (⟦ compile_aux p (n + 1) ⟧c3 g (FMapAList.alist_add (Raw n) (UVALUE_I32 i) l)
+                   match write m ptr (DVALUE_I32 i) with
+                   | inl _ => empty_memory_stack
+                   | inr x0 => x0
+                   end)). give_up.
+          give_up.
+    -- give_up.
+       
+    
+  - simpl in *.
+    rewrite interp_asl_bind.
+    rewrite interp_asl_ret.
+    rewrite bind_ret_.
+    apply IHp.
+    give_up.
+Admitted.
+
+Lemma compile_all_n : forall p e g l m n,
+eutt (eutt_inv TT) (interp_asl (denote_prog p) e) (⟦ compile_aux p n ⟧c3 g l m) ->
+eutt (eutt_inv TT) (interp_asl (denote_prog p) e) (⟦ compile_aux p (n + 1)⟧c3 g l m).
+Admitted.
+
 Theorem compiler_correct_prealloc :
-forall (p:prog) l g m e,
+forall (p:prog) l g m e n,
 preallocated p l g m e ->
 Renvh e g l m ->
-eutt (eutt_inv TT) (interp_asl (denote_prog p) e) (⟦ compile p ⟧c3 g l m).
+eutt (eutt_inv TT) (interp_asl (denote_prog p) e) (⟦ compile_aux p n ⟧c3 g l m).
 Proof.
-
 induction p.
 + intros.
   simpl.
@@ -1288,6 +1423,48 @@ induction p.
   auto.
 + destruct a.
   - intros.
+    simpl in *.
+    pose proof H as PREALLOC.
+    destruct e.
+    -- simpl.
+      setoid_rewrite bind_ret_.
+      rewrite interp_asl_bind.
+      setoid_rewrite interp_asl_SetVar.
+      setoid_rewrite bind_ret_.
+      rewrite DenotationTheory.denote_code_cons.
+      rewrite InterpreterCFG.interp_cfg3_bind.
+      assert (⟦ EXP_Integer (Int32.unsigned i) ⟧e3 g l m ≈ Ret3 g l m (UVALUE_I32 i)). give_up.
+      eapply InstrLemmas.denote_instr_op with (i:=(Raw n)) in H1; auto.
+      rewrite H1; clear H1.
+      rewrite bind_ret_.
+      simpl in *.
+      rewrite DenotationTheory.denote_code_cons.
+      rewrite InterpreterCFG.interp_cfg3_bind.
+      unfold preallocated in H.
+      specialize H with (x:=x) (exp:=(Lit i)).
+    destruct (in_dec stmt_dec (Assign x (Lit i)) (Assign x (Lit i) :: p)).
+        --- apply H in i0.
+           destruct i0.
+           destruct H1 as [ptr].
+           destruct H1.
+           setoid_rewrite simpl_assign_3 with (ptr:=ptr); auto.
+           rewrite bind_ret_.
+           apply compile_all_n.
+           apply IHp.
+           ---- apply preallocated_holds in PREALLOC.
+               apply preallocated_holds_llvm; auto.
+                give_up.
+           ---- destruct H2.
+               apply Renv_holds with (i0:=x0); auto.
+        -- simpl in n.
+           destruct n. 
+           auto.
+          give_up.
+    --
+
+
+
+intros.
     pose proof H as PREALLOC.
     destruct e.
     simpl in *.
@@ -1316,6 +1493,7 @@ induction p.
     -- simpl in n.
        destruct n. 
        auto.
+    -- simpl in *.
   - simpl in *.
     intros.
     rewrite bind_ret_.
@@ -1325,7 +1503,7 @@ induction p.
     intros.
     simpl in *.
     apply H with (exp:expr); auto.
-Qed.
+Admitted.
 
 
 (* 
@@ -1421,582 +1599,3 @@ Proof.
   apply compiler_correct_prealloc; auto.
 Qed.
 
-  (* induction p.
-  + simpl. 
-    rewrite DenotationTheory.denote_code_nil.
-    rewrite InterpreterCFG.interp_cfg3_ret.
-    rewrite interp_asl_ret.
-    apply eutt_Ret.
-    unfold eutt_inv.
-    simpl.
-    split; auto.
-    apply Renv_preserves_after_vars_2 with (g := g_llvm) (m:=m_llvm) (e:=g_asl) (l:=l_llvm) (ds:=ds); auto.
-  + destruct a.
-    - simpl compile.
-      destruct e.
-
-      setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_app_eq_itree.
-      setoid_rewrite InterpreterCFG.interp_cfg3_bind.
-      simpl denote_prog.
-
-      setoid_rewrite interp_asl_bind.
-      apply eutt_clo_bind with (UU:=(eutt_inv TT)).
-      -- rewrite bind_ret_.
-         rewrite interp_asl_SetVar.
-         rewrite DenotationTheory.denote_code_singleton.
-(*          apply add_variables_alloc in Eqn1. *)
-         rewrite simpl_assign.
-         give_up.
-      -- intros.
-         destruct u1 as [e'' ].
-         destruct u2 as [m'' ].
-         destruct p0 as [l'' ].
-         destruct p0 as [g'' ].
-         destruct u.
-         destruct u0.
-         apply compiler_correct_prealloc.
-         unfold eutt_inv in H0.
-         simpl in H0.
-         destruct H0.
-         assumption.
-    - simpl.
-      rewrite bind_ret_.
-      assumption.
-Qed.
- *)
-(* 
-Theorem compiler_correct (ds:decs) (p:prog) :
-  bisimilar TT (denote_decs ds ;; denote_prog p) (denote_code ((compile_decs ds) ++ (compile p))).
-Proof.
-  induction p.
-+ simpl. give_up.
-+ simpl. destruct a.
-  - simpl. destruct e.
-    repeat setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_app_eq_itree.
-    repeat setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_singleton.
-    unfold bisimilar; intros.
-    setoid_rewrite InterpreterCFG.interp_cfg3_bind.
-    setoid_rewrite rewrite_prealloc.
-    rewrite bind_ret_.
-
-    destruct (add_variables ds m_llvm l_llvm g_llvm) as [m'] eqn:Eqn1.
-    destruct p0 as [l'].
-    destruct p0 as [g'].
-    destruct u.
-
-    assert (exists ptr, Maps.lookup (Name x) l' = Some (UVALUE_Addr ptr)). { give_up. }
-    destruct H0 as [ptr H0].
-    assert (exists m'', write m' ptr (DVALUE_I32 (Int32.repr (Int32.unsigned i))) = inr m''). {give_up. }
-    destruct H1 as [m'' H1].
-
-    setoid_rewrite InterpreterCFG.interp_cfg3_bind.
-    setoid_rewrite simpl_assign with (ptr:=ptr) (m':=m'); try assumption.
-
-    setoid_rewrite bind_ret_. 
-    setoid_rewrite interp_asl_bind.
-    rewrite rewrite_prealloc_asl.
-    setoid_rewrite bind_ret_. 
-
-    destruct (add_variables_asl ds g_asl) eqn:Eqn.
-    setoid_rewrite interp_asl_bind.
-
-    rewrite interp_asl_SetVar.
-    setoid_rewrite bind_ret_. 
-
-    induction p.
-
-
-
-    -- simpl.
-       setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_nil.
-       setoid_rewrite InterpreterCFG.interp_cfg3_ret.
-       setoid_rewrite interp_asl_ret.
-      red.
-        apply eqit_Ret.
-        simpl.
-      unfold eutt_inv.
-      simpl.
-    --
-
-    give_up.
-
-
-  - simpl. *)
-
-Theorem rename_holds (p:prog) :
-  bisimilar_ssa TT (denote_prog p) (denote_prog (ssa_rename_algo_maps p 0 [])).
-Proof.
-induction p.
-+ simpl. red; intros. give_up.
-+ simpl. destruct a.
-  - simpl.
-    repeat setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_app_eq_itree.
-(*
-Vale a ver, lo que tengo que hacer es escribir ssa_transform como una secuencia de renames. 
-
-Renombrar una variable por otra en un programa p, preserva la existencia de un resultado correcto siempre y cuando la nueva variable no se encuentre ya en el programa.
-
-
-
-
-
-*)
-
-
-
-(* Theorem compiler_correct (p:prog) :
-  bisimilar TT (denote_asl_prog p) (denote_code (compile_prog p)).
-Proof.
-intros.
-destruct p.
-induction s.
-+ simpl.
-  give_up.
-+ pose proof H. pose proof H0. apply IHs1 in H. apply IHs2 in H0. clear IHs1 IHs2.
-  simpl in *.
-  repeat setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_app_eq_itree.
-  repeat setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_app_eq_itree in H.
-  repeat setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_app_eq_itree in H0.
-  congruence.
-+
-
-
-unfold denote_asl_prog.
-simpl.
-setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_app_eq_itree.
-apply bisimilar_bind' with (RAA' := TT).
-+ induction d.
-  - simpl.
-    unfold gen_alloc_instr.
-    setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_singleton.
-    unfold bisimilar.
-    intros.
-    setoid_rewrite simpl_alloc.
-    rewrite interp_asl_SetVar.
-    red.
-    apply eqit_Ret.
-    unfold eutt_inv.
-    simpl.
-    split; auto.
-    
-
-    give_up.
-  - simpl.
-    setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_app_eq_itree.
-    apply bisimilar_bind' with (RAA' := TT); try auto.
-+ intros.
-  induction s.
-  - simpl. destruct e.
-    setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_singleton.
-    unfold bisimilar.
-    intros.
-    rewrite simpl_assign.
-  - 
-  -
-
-+ unfold denote_asl_prog.
-unfold compile_prog.
-
-
-induction p. *)
-
-
-(* Theorem compiler_correct (s:stmt) :
-  bisimilar TT (denote_asl s) (denote_code (gen_alloc_code s ++ gen_body_code s)).
-Proof.
-
-(*   induction s.
-  + destruct e.
-    setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_app.
-    simpl.
-    repeat setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_singleton.
-    unfold gen_alloc_instr.
-    unfold bisimilar; intros.
-    setoid_rewrite simpl_alloca_assign.
-    repeat rewrite bind_ret_.  
-    rewrite interp_asl_SetVar.
-    red.
-    apply eqit_Ret.
-
-    unfold eutt_inv. simpl.
-    unfold TT.
-    split; auto.
-    apply RenvhAssign.
-    assumption.
-  + apply ignore_ret_l1.
-    apply ignore_ret_l1 in IHs1.
-  +
- *)
-  unfold bisimilar.
-  intros.
-  setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_app_eq_itree.
-  unfold denote_code; simpl.
-  rewrite bind_bind.
-  setoid_rewrite bind_ret_. 
-  unfold denote_asl; simpl.
-  induction s.
-  
-  + (* Assign *) 
-    rewrite DenotationTheory.denote_code_app.
-    simpl.
-    (* Because our expressions can only be Lit, destruct will only throw one case *)
-    destruct e; simpl.
-    setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_singleton.
-    unfold gen_alloc_instr.    
-    rewrite InterpreterCFG.interp_cfg3_bind.
-    rewrite simpl_alloca_assign.
-    repeat rewrite bind_ret_.  
-    rewrite InterpreterCFG.interp_cfg3_ret.
-    rewrite interp_asl_SetVar.
-    red.
-    apply eqit_Ret.
-
-    unfold eutt_inv. simpl.
-    apply RenvhAssign.
-    auto. *)
-
-
-
-
-
-Fixpoint static_compile (s:stmt) (m:FMapAList.alist string Z) (i:Z) :=
-  match s with
-  | Skip => (nil, (m, i))
-  | Seq s1 s2 => let s1_res := (static_compile s1 m i) in
-                 (static_compile s2 (fst (snd s1_res)) (snd (snd s1_res)))
-  | Assign x v => match v with 
-                  | Lit n => ([(IId (Anon i), (INSTR_Op (OP_IBinop (Add false false) (DTYPE_I 32%N) (EXP_Integer (0)%Z) (EXP_Integer (Int32.unsigned n)%Z))))], (FMapAList.alist_add x i m, (i + 1)%Z))
-                  end
-  end.
-
-Fixpoint static_compile2 (s:stmt) (i:Z)  :=
-  match s with
-  | Skip => nil
-  | Seq s1 s2 => static_compile2 s1 i ++ static_compile2 s2 i
-  | Assign x v => match v with 
-                  | Lit n => [(IId (Anon 0%Z), (INSTR_Op (OP_IBinop (Add false false) (DTYPE_I 32%N) (EXP_Integer (0)%Z) (EXP_Integer (Int32.unsigned n)%Z))))]
-                  end
-  end.
-
-Fixpoint ssa_transformation (s:stmt) (m:FMapAList.alist string N) :=
-  match s with
-  | Skip => (s, m)
-  | Seq s1 s2 => let r1 := (ssa_transformation s1 m) in let r2 := (ssa_transformation s2 (snd r1)) in (Seq (fst r1) (fst r2), snd r2)
-  | Assign x v => let n := match (FMapAList.alist_find x m) with
-                  | Some n => n
-                  | None => 0
-                  end in
-                  (Assign (x ++ String (Ascii.ascii_of_N n) EmptyString) v, (FMapAList.alist_add x (n+1) m))
-    
-  end.
-
-Fixpoint ssa_transformation2 (s:stmt) (m:FMapAList.alist string N) (last:N) : (stmt * (FMapAList.alist string N * N)) :=
-  match s with
-  | Skip => (s, (m, last))
-  | Seq s1 s2 => let r1 := (ssa_transformation2 s1 m last) in let r2 := (ssa_transformation2 s2 (fst (snd r1)) (snd (snd r1))) in (Seq (fst r1) (fst r2), snd r2)
-  | Assign x v => let n := match (FMapAList.alist_find x m) with
-                  | Some val => val
-                  | None => last
-                  end in
-                  (Assign (String (Ascii.ascii_of_N n) EmptyString) v, ((FMapAList.alist_add x n m), last + 1))
-    
-  end.
-
-Fixpoint rename (k1:string) (k2:string) (s:stmt) :=
- match s with
-  | Skip => Skip
-  | Seq s1 s2 => Seq (rename k1 k2 s1) (rename k1 k2 s2) 
-  | Assign x v => if (String.eqb k1 x) then (Assign k2 v) else (Assign x v)
-  end.
-
-Fixpoint ssa_rename_algo (s:stmt) : (s:stmt) :=
-  match s with
-  | Skip => Skip
-  | Seq s1 s2 => Seq (rename k1 k2 s1) (rename k1 k2 s2) 
-  | Assign x v => if (String.eqb k1 x) then (Assign k2 v) else (Assign x v)
-  end.
-
-
-Lemma adding_not_matters :
-forall env0 env1 x0 x1 i,
-ssa_env env0 env1 ->
-ssa_env (FMapAList.alist_add x0 i env0) (FMapAList.alist_add x1 i env1).
-Proof.
-intros.
-unfold ssa_env in *.
-intros.
-
-
-Theorem rename_holds (s:stmt) :
-  forall k1 k2,
-  bisimilar_ssa TT (denote_asl s) (denote_asl (rename k1 k2 s)).
-Proof.
-intros.
-induction s.
-+ unfold rename.
-  destruct (String.eqb k1 x).
-  - simpl. unfold bisimilar_ssa.
-    intros.
-    destruct e.
-    simpl.
-    repeat rewrite bind_ret_.
-    repeat rewrite interp_asl_SetVar .
-    apply eutt_Ret. unfold eutt_inv_ssa. simpl. auto.
-  - give_up.
-+ simpl. apply bisimilar_ssa_bind' with (RAA':=TT); auto.
-+ simpl. red. intros. repeat rewrite interp_asl_ret . apply eutt_Ret. unfold eutt_inv_ssa. simpl. auto.
-
-(*
-Vale a ver, lo que tengo que hacer es escribir ssa_transform como una secuencia de renames. 
-
-Renombrar una variable por otra en un programa p, preserva la existencia de un resultado correcto siempre y cuando la nueva variable no se encuentre ya en el programa.
-
-
-
-
-
-*)
-
-
-
-Theorem ssa_transformation_holds (s:stmt) :
-  bisimilar_ssa TT (denote_asl s) (denote_asl (fst (ssa_transformation2 s [] 0))).
-Proof.
-induction s.
-+ simpl. give_up.
-+ simpl in *. intros.
-  apply bisimilar_ssa_bind' with (RAA':=TT); auto.
-  intros.
-  simpl.
-  unfold bisimilar_ssa in *.
-  intros.
-  pose proof H.
-  apply IHs1 in H.
-  apply IHs2 in H0.
-  clear IHs1 IHs2.
-
-
-+ 
-unfold bisimilar_ssa.
-intros.
-
-
-Theorem static_compiler_correct (s:stmt) : 
-  bisimilar TT (denote_asl s) (denote_code (static_compile2 (fst (ssa_transformation s nil)) 0%Z)).
-Proof.
-  induction (fst (ssa_transformation s nil)).
-  + unfold static_compile2. destruct e. simpl. give_up.
-  + simpl.
-  +
-
-Theorem compiler_correct_r (s:stmt) : 
-(*   bisimilar_alloc TT (denote_asl s) (denote_code (gen_body_code s)) -> *)
-  bisimilar TT (denote_asl s) (denote_code (static_compile s [] 0%Z)).
-Proof.
-  induction s.
-  + unfold static_compile. destruct e. simpl. give_up.
-  + simpl.
-  +
-
-
-Theorem compiler_correct_r (s:stmt) : 
-(*   bisimilar_alloc TT (denote_asl s) (denote_code (gen_body_code s)) -> *)
-  bisimilar_r TT (denote_asl s) (denote_code (gen_alloc_code s) ;; denote_code (gen_body_code s)).
-Proof.
-
-Theorem test : forall g_asl g_llvm l_llvm m_llvm s1 s2 x,
-eutt (eutt_inv_r TT) (interp_asl (denote_asl s1;; denote_asl s2) g_asl)
-      (ℑ3 (((⟦ (IId (Name x), (INSTR_Alloca (DTYPE_I 32%N) None None)) ⟧i;; ⟦ (IId (Name x), (INSTR_Alloca (DTYPE_I 32%N) None None)) ⟧i) ;; ⟦ gen_body_code s1 ⟧c;; ⟦ gen_body_code s2 ⟧c)) g_llvm l_llvm m_llvm) ->
-eutt (eutt_inv_r TT) (interp_asl (denote_asl s1;; denote_asl s2) g_asl)
-  (ℑ3 (⟦ gen_alloc_code (Seq s1 s2) ⟧c;; ⟦ gen_body_code s1 ++ gen_body_code s2 ⟧c) g_llvm l_llvm m_llvm).
-Proof.
-intros.
-setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_app_eq_itree.
-unfold eutt in H.
-setoid_rewrite <- InterpreterCFG.interp_cfg3_bind in H.
-
-apply ignore_alloc_twice in H.
-
-unfold gen_alloc_code in *.
-unfold gen_alloc_instr in *.
-simpl in *.
-unfold eutt in *.
-rewrite InterpreterCFG.interp_cfg3_bind.
-rewrite interp_imp_bind.
-apply eqit_bind' with (RR := (eutt_inv_r TT)).
-+ give_up.
-+ intros. simpl.
-
-
-unfold extract_vars in *.
-
-
-
-Theorem compiler_correct_r (s:stmt) : 
-(*   bisimilar_alloc TT (denote_asl s) (denote_code (gen_body_code s)) -> *)
-  bisimilar_r TT (denote_asl s) (denote_code (gen_alloc_code s) ;; denote_code (gen_body_code s)).
-Proof.
-  intros.
-  induction s.
-  + give_up.
-  + assert (bisimilar_r TT (denote_asl s1 ;; denote_asl s2) ((⟦ gen_alloc_code s1 ⟧c;; ⟦ gen_body_code s1 ⟧c) ;; (⟦ gen_alloc_code s2 ⟧c ;; ⟦ gen_body_code s2 ⟧c))).
-    { apply bisimilar_r_bind' with (RAA' := TT); intros; assumption. }
-    clear IHs1 IHs2.
-    unfold bisimilar_r in *.
-    intros.
-    simpl.
-    specialize H with (g_llvm := g_llvm) (l_llvm := l_llvm) (m_llvm := m_llvm) (g_asl := g_asl).
-    apply H in H0.
-    clear H.
-    assert (eutt (eutt_inv_r TT) (interp_asl (denote_asl s1;; denote_asl s2) g_asl)
-       (ℑ3 ((⟦ gen_alloc_code s1 ⟧c;; ⟦ gen_alloc_code s2 ⟧c);; (⟦ gen_body_code s1 ⟧c;; ⟦ gen_body_code s2 ⟧c)) g_llvm l_llvm m_llvm)). {
-      setoid_rewrite <- reorder_allocs.
-      assumption.
-    } clear H0.
-    unfold gen_alloc_code in *.
-    unfold extract_vars in *.
-    cbn in *.
-
-    setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_app_eq_itree.
-    simpl.
-    unfold gen_alloc_code.
-
-Qed.
-
-
-
-Theorem compiler_correct_r (s:stmt) : 
-(*   bisimilar_alloc TT (denote_asl s) (denote_code (gen_body_code s)) -> *)
-  bisimilar_r TT (Ret tt;; denote_asl s) (denote_code (gen_alloc_code s) ;; denote_code (gen_body_code s)).
-Proof.
-
-  intros.
-
-  apply bisimilar_r_bind' with (RAA' := TT).
-  + give_up.
-  + intros.
-    induction s.
-    - 
-      unfold bisimilar_r.
-      intros.
-      unfold gen_body_code.
-      destruct e.
-      simpl.
-      rewrite DenotationTheory.denote_code_singleton .
-      rewrite simpl_assign.
-      --
-
-give_up.  
-    - simpl in *.
-      rewrite DenotationTheory.denote_code_app_eq_itree.
-      apply bisimilar_r_bind' with (RAA' := TT).
-      -- assumption.
-      -- intros. assumption.
-    - simpl.
-      rewrite DenotationTheory.denote_code_nil.
-      unfold bisimilar_r.
-      intros.
-      rewrite interp_asl_ret.
-      rewrite InterpreterCFG.interp_cfg3_ret.
-      apply eqit_Ret.
-      unfold eutt_inv_r.
-      auto.
-Qed.
-
-
-Theorem compiler_correct1 (s:stmt) : 
-(*   bisimilar_alloc TT (denote_asl s) (denote_code (gen_body_code s)) -> *)
-  bisimilar TT (denote_asl s) (denote_code (fst (gen_body_code_alloc s nil))).
-Proof.
-
-  intros.
-  induction s.
-  + unfold gen_body_code_alloc.
-    destruct e. simpl.
-    unfold gen_alloc_instr.
-    give_up.  
-  + simpl.
-
-    rewrite DenotationTheory.denote_code_app_eq_itree.
-    apply bisimilar_bind' with (RAA' := TT).
-    - assumption.
-    - intros.
-      unfold bisimilar in *.
-      intros.
-      pose proof H.
-      apply IHs1 in H; clear IHs1.
-      apply IHs2 in H0; clear IHs2.
-      destruct (snd (gen_body_code_alloc s1 [])) eqn:test.
-        -- assumption.
-        -- give_up.
-   + give_up.
-Admitted.
-
-
-Fixpoint gen_alloc_code (p : AST.stmt)  : code dtyp :=
-  match p with
-  | Skip => nil
-  | Seq s1 s2 => gen_alloc_code s1 ++ gen_alloc_code s2
-  | Assign x v => match v with 
-                  | Lit n => [(IVoid 0%Z, (INSTR_Store false ((DTYPE_I 32%N), (EXP_Integer (Int32.unsigned n))) (DTYPE_Pointer, (EXP_Ident (ID_Local (Name x)))) None))]
-                  end
-  end.
-
-Fixpoint gen_code (p : AST.stmt)  : code dtyp :=
-  gen_alloc_code p ++ gen_body_code p.  
-
-Check (denote_asl Skip). 
-
-Lemma bisimilarity_sequential_composition: forall (t1 t2 t3 t4: itree _ unit), 
-  bisimilar TT t1 t2 -> 
-  bisimilar TT t3 t4 -> 
-  bisimilar TT (t1 ;; t3) (t2 ;; t4).
-Proof.
-  
-Admitted.
-
-Theorem compiler_correct (s:stmt) :
-  bisimilar TT (denote_asl s) (denote_code (gen_code s)).
-Proof.
-
-  intros.
-  induction s.
-  + (* unfold gen_code.
-    destruct e. simpl.
-    setoid_rewrite DenotationTheory.denote_code_singleton.
-    rewrite bind_ret_.
-    unfold bisimilar.
-    intros.
-    rewrite interp_asl_SetVar. *)
-    give_up.
-
-  + simpl. 
-    unfold gen_code in IHs1.
-    repeat rewrite DenotationTheory.denote_code_app_eq_itree.
-    destruct s1.
-    -
-
-    repeat rewrite DenotationTheory.denote_code_app_eq_itree.
-    simpl.
-
-    apply ignore_ret_l1.
-    repeat rewrite DenotationTheory.denote_code_app_eq_itree.
-    apply bisimilar_bind' with (RAA' := TT).
-    -- give_up.
-    -- intros. 
-       rewrite DenotationTheory.denote_code_app_eq_itree.
-       apply bisimilar_bind' with (RAA' := TT).
-       --- unfold bisimilar.
-           give_up.
-       --- intros. give_up.
-
-  + simpl.
-    rewrite DenotationTheory.denote_code_nil.
-    unfold bisimilar.
-    intros.
-    rewrite interp_asl_ret.
-    rewrite InterpreterCFG.interp_cfg3_ret.
-    apply eqit_Ret.
-    unfold eutt_inv.
-    auto.
-Qed.
